Du point de vue purement mathématique, ce stage m'a beaucoup apporté.
J'ai pu découvrir ou explorer plus avant des domaines auquel la durée d'un cours universitaire ne rend pas forcément hommage. De plus le cadre statistique m'était complétement nouveau, et j'y ai retrouvé la force visuelle des domaines plus classique du traitement des images.\\
Le sujet possédaient deux orientations possibles :
\begin{enumerate}
\item explorer les liens entre les deux méthodes présentées,
  \item prouver de bonnes propriétés théoriques de la méthode ABC Shadow.
\end{enumerate}
M'étant surtout intéressé à la seconde, la première piste reste encore ouverte. Concernant les propriétés d'ABC Shadow, je suis particulièrement content d'avoir pu expliciter l'enjeux exact d'une justification théorique de l'algorithme : la dépendance du taux de convergence du noyau idéal aux paramètres de l'algorithme. La question étant en général difficile, je considère les pistes que j'ai apportées comme ma contribution au sujet.

D'un point de vue plus général, cette première expérience de long-terme dans la recherche m'a appris, grâce à mes encadrants, des qualités académiques importantes : plus grande rigueur dans la rédaction, indépendance dans l'exploration de la littérature, ainsi que l'ouverture à d'autres domaines/travaux par la vie de laboratoire.
